Künstliche Intelligenz (KI) und maschinelles Lernen (ML) spielen eine immer
wichtigere Rolle bei der Optimierung von Energieversorgungssystemen. Diese
Technologien bieten innovative Ansätze zur Verbesserung der Effizienz,
Zuverlässigkeit und Nachhaltigkeit der Energieerzeugung, -verteilung und
-nutzung. In diesem Kontext können KI und ML verschiedene Hauptaufgaben
übernehmen.

Ein wichtiger Aspekt ist die Prognose und Optimierung von Energieverbrauch und
-erzeugung. Aufgrund der neuartigen Systeme und der diskontinuierlich
Energieerzeugung von erneuerbarer Energie ist es wichtig, bereits heute 
abzuschätzen, was morgen an Energie verbraucht und erzeugt wird. 
Man unterscheidet zwischen zwei den verschiedenen Arten von Prognosen:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Verbrauchsprognose}:
          \input{kapitel/prognosen_ki_evs/verbrauchsprognose.tex}
    \item \textbf{Erzeugungsprognose}:
          \input{kapitel/prognosen_ki_evs/erzeugungsprognose.tex}
\end{itemize}

Durch die Analyse
historischer Daten können Modelle entwickelt werden, um den zukünftigen
Energiebedarf vorherzusagen. Dies ermöglicht eine verbesserte Planung der
Energieerzeugung und -verteilung, um Engpässe zu vermeiden und die Effizienz zu
maximieren. Zudem können ML-Algorithmen zur Lösung komplexer
Optimierungsprobleme eingesetzt werden, beispielsweise zur Optimierung von
Energieflüssen in intelligenten Netzwerken oder zur Ressourcenoptimierung in
dezentralen Energieversorgungssystemen.

Eine weitere Rolle von KI und ML liegt im Lastmanagement und der
Nachfragesteuerung. Durch die Analyse von Echtzeitdaten können Modelle
entwickelt werden, um den Energiebedarf in verschiedenen Szenarien
vorherzusagen und entsprechende Maßnahmen zur Laststeuerung zu empfehlen. Dies
kann die Netzstabilität verbessern und den Bedarf an zusätzlicher
Energieerzeugung während Spitzenzeiten reduzieren.

Darüber hinaus können KI und ML zur Überwachung von Energieerzeugungsanlagen
und zur frühzeitigen Erkennung von Wartungsbedarf eingesetzt werden. Durch die
Analyse von Sensordaten und anderen Betriebsparametern können Modelle
entwickelt werden, um Anomalien und potenzielle Ausfälle vorherzusagen. Dies
ermöglicht eine proaktive Instandhaltung und verringert die Ausfallzeiten von
Anlagen, was zu einer verbesserten Effizienz und Verfügbarkeit führt.

Die Integration erneuerbarer Energien stellt eine weitere Herausforderung dar,
die durch KI und ML bewältigt werden kann. Durch die Analyse von Wetterdaten,
Netzwerkleistung und historischen Mustern können Modelle entwickelt werden, um
die Vorhersage und Integration erneuerbarer Energien zu verbessern.

Schließlich können KI und ML Verbrauchern dabei helfen, ihren Energieverbrauch
zu optimieren und energieeffiziente Entscheidungen zu treffen. Durch die
Analyse von Verbrauchsdaten und Verhaltensmustern können personalisierte
Empfehlungen gegeben werden, beispielsweise der Einsatz von energieeffizienten
Geräten oder die Anpassung des Nutzungsverhaltens.

Insgesamt spielen KI und ML eine entscheidende Rolle bei der Optimierung von
Energieversorgungssystemen, indem sie zu einer effizienteren Nutzung von
Energie, einer besseren Integration erneuerbarer Energien und einer
verbesserten Steuerung von Lasten beitragen. Diese Technologien tragen dazu
bei, die Herausforderungen im Energiesektor anzugehen und den Übergang zu einer
nachhaltigeren und effizienteren Energieversorgung zu unterstützen.